的士服務質素委員會

的士服務質素委員會擬就的士裝閉路電視推指引
16.04.2019 16:08
的士服務質素委員會委員、公民黨立法會議員譚文豪表示，委員會早前推出諮詢文件，建議今年內推出在的士車廂裝設閉路電視的指引，要求車主要清楚告知乘客被錄影，除非受到暴力威脅等特殊情況，閉路電視不可錄音，錄像亦要安全保管，並要保存最少7天，最多28天。

不過，譚文豪認為指引對乘客私隱的保障過少，而且指引並沒有法律約束力，最終錄影的片段是由司機保存，如果司機拍攝到名人，也可能會有很大誘因分享片段。他建議規定錄影的記憶體，要放在咪錶後方，避免司機可以擅自拿取記憶體，影片編碼亦要格式化，只有官方部門才能解碼，保障乘客權益。

真係識揀時間討論